{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_018291",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0023249",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "보덕사 극락전\n\n(報德寺 極樂殿)"
    },
    "text": "報德寺 極樂殿　(報德寺 極樂殿)\\n\n忠清南道礼山郡徳山面にある朝鮮後期に建てられた寺院の建物です。この寺院は仏典を納める役割を持ち、市道文化財の建物です。正面は3間、側面は2間の重ね軒ビルで、1995年に忠清南道有形文化財に指定されました。この寺院は、朝鮮末期の興宣大院君が父親の南延君の墓のために伽倻寺を閉鎖し、そのかわりに建てたと言われています。墓が完成した後、願いが叶い、恩徳に報いるために「ジェ」という名前がつけられました。この寺院は朝鮮末期に建てられたにもかかわらず、現在に残っている石灯籠は高麗時代の様式を示しています。これは、伽耶寺から移されたものであると推定されています。極楽殿は丘陵地に南向きに位置し、境内には極楽殿をはじめとする仙源・遼社債が、「口」の字型に配置されています。極楽殿の両側には大きな風防があります。また、室内には床を敷き、中心部から少し後ろに下がって仏壇が設置されています。築台は雑石で作られ、台地が整えられました。基壇は加工された長台石で作られています。柱は断面が丸い頭柱を使用しており、柱の上には華麗な翼工があります。昌房は側面に長く風防まで届くように取り出され、昌房の引き木の下には華やかな唐草模様が描かれた大きな引き木台が付けられています。各間の窓の上には2つずつの複花盤があり、花盤には華麗な草花模様が描かれています。花盤の上には柱心道里と長輿をつなぐ雲工が1つずつ設置されています。丹青も華やかに施されています。室内の鐘楼の下には井戸の天井が設置され、床は井戸の床で敷かれています。この建物は規模は小さいですが、使用された部材は堅実で、細部の技法も非常に華麗です。特別な配慮のもとに建てられた特別な建物です。",
    "QA": [
        {
            "question": "報德寺 極樂殿はどこにありますか？",
            "answer": "報德寺 極樂殿は忠清南道礼山郡徳山面にあります。"
        },
        {
            "question": "報德寺 極樂殿は何の役割を持っていますか？",
            "answer": "報德寺 極樂殿は仏典を納める役割を持っています。"
        },
        {
            "question": "報德寺 極樂殿はいつ建てられましたか？",
            "answer": "報德寺 極樂殿は朝鮮後期に建てられました。"
        },
        {
            "question": "報德寺 極樂殿は何年に忠清南道有形文化財に指定されましたか？",
            "answer": "報德寺 極樂殿は1995年に忠清南道有形文化財に指定されました。"
        },
        {
            "question": "報德寺 極樂殿は誰のために建てられたと言われていますか？",
            "answer": "報德寺 極樂殿は興宣大院君が父親の南延君の墓のために建てられたと言われています。"
        },
        {
            "question": "報德寺 極樂殿にはどんな石灯籠がありますか？",
            "answer": "報德寺 極樂殿には高麗時代の様式を示す石灯籠があります。"
        },
        {
            "question": "報德寺 極樂殿の周辺の配置はどのようになっていますか？",
            "answer": "報德寺 極樂殿の周辺の配置は、極樂殿をはじめとする仙源・遼社債が、「口」の字型に配置されています。"
        },
        {
            "question": "報德寺 極樂殿の内部には何がありますか？",
            "answer": "報德寺 極樂殿の内部には床を敷いた室内と仏壇があります。"
        },
        {
            "question": "報德寺 極樂殿の特徴的な建築要素は何ですか？",
            "answer": "報德寺 極樂殿の特徴的な建築要素は、断面が丸い頭柱や華麗な翼工、華やかな引き木台などが挙げられます。"
        },
        {
            "question": "報德寺 極樂殿はどのように建てられましたか？",
            "answer": "報德寺 極樂殿は規模は小さいですが、堅実な部材と華麗な細部の技法を使用して建てられました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 535,
        "QA": 417
    }
}